[Cantopop]有邊十首不朽金曲最可以代表香港樂壇?

叫得代表香港我覺得應有呢啲條件:
1. 唱 曲 詞 都係香港人
2. 廣東話

個人心水(不分先後):
上海灘
滄海一聲笑
獅子山下
半斤八兩
海闊天空
男兒當自強

歡迎補充

我自己覺得97後應該冇歌入到榜
譚伯係80年代最紅既明星 但幾乎全部大hit既作品都唔係香港人作曲

浮誇
傳唱度唔只限於香港

97後冇歌入到榜都講得出

當eason死㗎

Eason 有邊首歌可以同上面啲歌並列?

浮誇

有冇人唱k唱過樓主提出既金曲 我就冇喇

你幾大?

Eason 個時代點都係差啲 歌既傳唱度同8,90年代冇得比
8,90年代聽歌真係一個集體行為 頒獎禮 出新唱片係大新聞

更加屈機係 唔係係香港係咁 香港既歌係全球華人都一齊聽 中國 台灣 東南亞 歐美華人 甚至日韓都有人聽

根本果個年代係時勢造英雄, 香港娛樂既國際曝光率本身就高
比起近年香港樂壇垂死, 完全唔係公平比較

利申覺得浮誇應該入list

越難越愛
原來她不夠愛我
無盡
高山低谷
陽光點的歌
櫻花樹下
矛盾一生
背後男人
女人背後
幸福之歌

天下無雙計唔計
eason拎博士嗰陣清唱嗰隻
算唔算傳唱國際

新加坡
馬來西亞
台灣
浮誇嘅傳唱度不容置疑
到宜家都咁多人聽

係時勢造英雄 但無可否認當時個時代已經成為經典

40年前既上海灘 你今日再聽 都會覺得係 曠世鉅作

男兒當自強首將軍令幾時變左香港人作？

霑叔改左唔少野先有男兒當自強
佢係訪問講要將將軍令縮成流行歌 係仲難過作首新曲

約定

作曲唔係香港人喎

如果羅大祐(佢係香港永久居民)都計的話

皇后大道東都係一首經典之作

滄海一聲笑

韓梓亮 TL HON - 【Party With TL】

歲月無聲
風繼續吹
愛在深秋
漣漪
容易受傷的女人
對不起我愛你
一定走過的日子
對你愛不完
每一個晚上
壞女孩
馬路天使
別人的歌
紅色跑車

on9，你就矛盾一生